國泰航機印錯字 「CATHAY PACIIC」淪國際笑話

國泰航空航機外的PACIFIC字樣印漏「F」字。(互聯網)

因管理不善而在全球最佳航空公司排名節節下跌的國泰航空，其航機竟出現串錯品牌名字的國際笑話。互聯網流傳數張國泰航機的照片，相中停在地面的國泰航機，機身上原印國泰英文名「CATHAY PACIFIC」，變成錯印「CATHAY PACIIC」， 「PACIIC」漏了個「F」字。

照片所見，航機機身白色，當員工發現品牌印錯字後，一名員工在升降台上將「PACIIC」後的「IC」2個字母遮蓋，相信再重新整理才可出廠。

東網正向國泰查詢事件，國泰航空在其Facebook專頁亦借網圖並貼文回應：【 突發！期間限定 777 機隊外觀 】特別版向來一瞬即逝。因此她正返回基地重新塗裝。再見！

《國泰航空，愈做愈燶》專頁：

Source:

因管理不善而在全球最佳航空公司排名節節下跌的國泰航空

真係抵被人笑
公司名都錯得

點讀

方向報

Gimmick黎 好似Starbucks咁

Translation server error

實捉到你！

錯體先值錢啊，又可以加價啦。

東方班狗真心好撚煩
邊撚個得閒理佢串錯名
日撚日jer住人篇篇新聞都"因管理不善"
你班傻閪記者返屋企學你老細咁賣白粉算撚數啦

貼因航咪算

可能老番公司，有乜奇？

Facebook 蘋果ATM: 呢隻777好明顯欠F

系

因航員工？

on9

因航

錯公司名都唔重要
巴打做野係未好求奇一事無成個d？

Taipo同 Tango

呢啲唔係貼紙嚟嘅咩
唔係印喎

佢應該日日都寫錯自己個名

因涉嫌販運700噸鴉片而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤鎖通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報報導 國泰航機印錯字成國際笑話

吹甩佐姐 大驚小怪

個公關反應唔錯

方向報其實係咪有條專team去釘實因航。

基本上同因航有關嘅全部獨家咁滯。其他報都好似我都廢事報埋一份咁

改名做 Yan Air 算啦
實唔會串錯

都未出廠就俾人jer住

Cathay Panic

東方真係好小氣

同埋本身唔係飛機廠自己噴？未必關cx事吧

paci egg

廈門HEA記

新機？15歲都黎，大過兒登仔

On99 傳媒

痴撚線

邊撚度有話係新機

實捉到你

pr好重要

咔菲劈屎

跟左好耐啦 第一日睇百份報咩

Cathay Pa/ci/ic

柒完認左佢, 點都好過賴三賴四

WTF

大埔

得罪東方
2015年7月開始，東方報業集團旗下報章，開始不斷報導國泰航空的負面新聞。有國泰員工指收到高層指示：「不要讓東方日報上到飛機」，避免乘客看到這些負面新聞。

[25]

fb專頁 CX Secrets爆料，指事源：「大約一個月前，有位東方所謂高層嘅hand carry有成20KG，於是比avesco趕返出黎，counter同事當然要佢寄艙啦，但呢件膠層心心不忿於是講粗口鬧同事，最後驚動到supv同經理要報警。呢位膠層事後一星期竟然惡人先告狀出律師信告我地supervisor...」

其後國泰不斷遭受「方丈」報復，網民猜測與此事有關。[26]

東方報業集團每次報道國泰航空的負面新聞時，多數以「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜由冠軍跌落第三位的國泰航空」（或類似字眼）作稱呼，部份網民戲稱東方報業幫國泰航空改了公司全名，簡稱「因航」。[27]

2016年，隨著國泰航空在全球最佳航空公司排名榜跌出三甲，東方報業集團改用「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜中節節下跌的國泰航空」作稱呼，而被國泰航空收購的國泰港龍，更被稱為「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜中節節下跌的國泰航空，其附屬公司國泰港龍航空」。

轉貼網典

已經入咗haeco處理

噴油噴上去

其實東方真係好 on9

印字呢啲唔係係波音到印好曬先到香港既咩？
咁唔係波音錯咩？

PUSSY

又減人手又cut人工，係咁㗎啦

Because Airline

犯東方者實捉到你

公司名正唔正確當然重要
但呢個錯唔值得上新聞

有埋《國泰航空，愈做愈燶》專頁，你話有無專人「服侍」？

個F字畀人河蟹咗

得罪方丈既下場

《國泰航空，愈做愈燶》專頁：
係咪癲咗

應該每刮到一單都有獎金

白粉狗真係好核突

今次因航識玩啦

東方真係痴撚線公司

小氣到肉撚酸

白粉老細 ？

隻機啲油到期
飛咗去廈門噴
結果噴到咁

印字當然唔係CX印，但問題CX要負責簽收隻機嘛，簽收得就代表隻機妥當，之後就CX負擔責任架啦，你話裡面電子野壞左表面睇唔出照簽收唔奇，但而家機身外雞乸咁大隻字都睇唔到錯左先大件事呀，咁下次上晒客準備起飛先發現唔見左隻引擎又可以入晒維修數，CX可以完全置身事外?

本身EK機